% ==============================================================================
% TCC - Rafael dos Anjos Avelar
% Capítulo 3 - Considerações Finais
% ==============================================================================
\chapter{Considerações Finais}
\label{sec--consideracoes-finais}

	Atualmente, para  a criação de \textit{WIS} de alta qualidade são utilizadas técnicas de reutilização de componentes já existentes \cite{pressman2011engenharia}. Os frameworks  são alguns desses componentes(assim como as plataformas na qual eles se baseiam), por isso que propostas como a de \citeonline{souza2007frameweb} são tão importantes para o desenvolvimento tecnológico. Seu trabalho ao categorizar os frameworks ajuda desenvolvedores, conferindo-lhe uma visão melhor das ferramentas que escolheu para o sistema que pretende desenvolver. Os modelos de projeto propostos guiam a implementação destas novas aplicações, ajudando no desacoplamento das camadas do sistema e conferindo  eficiência à fase de desenvolvimento.
	 
	Tal fato pode ser evidenciado quando houveram frameworks novos inéditos em implementações anteriores do SCAP em conjunto com frameworks já  utilizados por \citeonline{prado-pg15}. Os trabalhos anteriores de \citeonline{duarte-pg14}, e posteriormente, \citeonline{prado-pg15} foram valiosos devido ao amadurecimento da documentação do SCAP, assim como mais exemplos de uso do método FrameWeb.
	
	
	O Framework ninja se mostrou uma surpresa. Sua proposta  de entregar um conjunto de frameworks já estabelecidos no mercado,  pré-configurados e disponibilizá-los através do uso de arquétipos. Isso se mostrou interessante pois auxilia na etapa de configuração e pode diminuir o esforço gasto em possíveis configurações a serem realizadas. Essa iniciativa contribui com  agilidade e confiabilidade na aplicação e desenvolvimento. E algo de novo que o Ninja pode trazer ao FrameWeb foi a interação com padrão REST\cite{fielding2000architectural}. 
	
\section{Propostas Para o FrameWeb}
\label{sec--consideracoes-finais--proposta}
	O FrameWeb tem o potencial para ser uma metodologia padrão no desenvolvimento de \textit{WIS}, como contribuição para este fim, as seguintes propostas são feitas neste trabalho:
	
	\begin{itemize}
		\item A criação das notações \textbf{Request} e \textbf{path}: presente nos modelos de navegação, estes atributos considerados essenciais na dependência entre um elementos decoradores e o controlador frontal;
		
		\item a padronização dos nomes dos métodos dos controlares frontais e das páginas na qual são responsáveis;
		
		\item Criação do atributo \textbf{resultContents}: Esse elemento representa o resultado propriamente dito, por onde ele podem redirecionar do caminho padronizado pela nomenclatura de dos templates e inseri valores, enviar mensagens de erro ou ativar e desativar conteúdos que as páginas irão exibir.
	\end{itemize} 
	
\section{Trabalhos Futuros}
\label{sec--consideracoes-finais--futuro}
	Propostas foram sugeridas na seção anterior, porém existem muitos outros Frameworks da platadorma Java EE que ainda não foram testados em conjunto com o FrameWeb, e para que isso aconteça mais estudos sempre serão bem-vindos.     %não teve muita interação com a Arquitura REST de desenvolvimento Web, sendo está com bastante pre

